【好撚串嘴】TRUMP贏了貿易戰？白宮顧問：我們讓中國走投無路

美國白宮首席經濟顧問庫德洛（Larry Kudlow）近日談及美中貿易戰時表示，美國已擊中了中國大陸痛點，並強調美國總統川普（Donald Trump）不會簽訂傷害美國利益的協議。談到中國2月份低迷的出口數據，庫德洛表示「我們讓中國走投無路」、「傷害了中國大陸」。

白宮經濟顧問庫德洛（Larry Kudlow）表示總統川普的激進的關稅策略，已對中國經濟造成了影響，使美國在貿易戰中佔盡了優勢，貿易數據更顯示，出口較去年同期大減20.7%，創下3年來最大減幅，對此庫德洛卻表示：「我們傷害了中國...讓中國走投無路。」他表示兩個國家都應該受益，希望能達成更好的協議。

庫德洛指出，由於兩週前的談判有大幅進展，川普對貿易談判抱持樂觀態度，至今也保持電話協商，但同時也強調，對於談判何時結束，不預設時間。庫德洛強調川普非常認真，「如果沒有對美國有利的協議，我們就不接受」，並以2月底的川金二會舉例，川普稱不簽協議好過簽署不適當的協議。